又新一年 買左支手機 60mm長焦鏡

sensor咁細加個放大鏡真係會影響到景深?
60mm等效你話人像我冇意見 但你話係人像長焦我真係...???.jpg

長焦與否都係比較而來 derrr
景深的確會多番少少

垃圾

Thx

對比起樓主碌鳩 60mm的確算係長

片中提到Xs max, 但係佢支tele 鏡本身就有52mm等效, 其實用途唔大

都係 長你 1mm

iPhone tele lens sensor 細啲 畫質冇主鏡咁好

唔係咁計架清
你當佢2x teleconverter咁睇啦
即係2倍放大鏡
原本電話鏡頭當佢等效28mm，放大完就56mm (當佢差唔多60mm)

呢啲teleconverter只係將已有嘅畫面放大，光圈孔徑係唔會變，原本個鏡頭屎眼幾大就幾大，唔會因為帶咗眼鏡你個屎眼會大咗
光圈值就會x2，即係由原本F2會變F4，會減咗兩級光，會由iso提高補償返

唔會多咗bokeh，唔會淺景深過iphone tele

會架清
sensor size 都會影響景深
Tele lens sensor 細啲 所以景深會冇咁明顯

感謝你詳盡既分析

Tele lens sensor 細啲 所以景深會冇咁明顯

人地支lens有內置sensor

屌 頭先認真查過
原來(前置式)teleside converter 係唔會跟個倍數減光
但係bokeh方面仲有啲懷疑，等我再查下先

原來係手機即係電話
鴨記買支個SALES話係4K高清放大鏡得啦
應該都有SENSOR 可能係FULL FRAME添

加舊咁嘅野不如正經用相機

查完，真係唔會減光圈值

當然光線通過多幾塊鏡片，都會減少少通光，但唔多
bokeh唔識查 睇片唔覺有幾淺景深

學識埋wide angle converter係會減光圈值
0.75x wide angle converter插F2鏡，會變F2.8 (2 / 0.75 ~= 2.8)

唔講鏡片本身會增加咗幾多光學缺陷，當佢係完美鏡片
用嗰個咁嘅夾，要幾好運氣先可以完全對齊光軸係一直線

幾歲 仲玩呢啲

你最叻

好 等你

咁人地 9 up 慣

一齊學習

你咁講就唔會有討論空間了清

犀9利 利申都係唔太明

你搞清楚景深點嚟先啦

問題係舊野幾錢先

原價 70 美金

It depends on sensor size and aperture of the lens
滿意未

查下Bokeh點讀先啦

查左。Native speaker 你會點讀

關sensor size閪事咩

查下先再發表意見 ok 嗎

唔關口音事，你係直頭讀錯
幫你查埋，自己研究下

影響景深只有
Aperture size, Focal length, Focal distance
你認真查清楚先教人啦
我新手時都搞錯，錯唔緊要，最緊要肯改

睇到好撚尷尬
求其google啲definition但係唔識解仲以為自己好撚醒

我鍾意 Google 既讀音

客觀條件不變 full frame bokeh is more prominent than apsc

你好叻叻

咩叫客觀條件不變？
一部135，一部APSC, 用相同焦距鏡頭用相同光圈，要影相同構圖，個focal distance 就已經唔同咗啦

支你老母 垃圾支那人

好理論性上sensor size的確唔影響景深
Sensor有影響只係因為細size sensor你chop咗圖
所以睇落相同構圖下
FF嘅景深會深過apsc
但其實係因為你apsc等效50mm嘅景深
實際上只係FF嘅～35mm嘅景深
所以睇落apsc嘅背景會較多野同埋冇咁虛化

做乜咁講你老母丫

開始有啲明白 多謝你既指教

學到野

不過睇返段片真係唔覺有咩bokeh

係唔太明顯 少少啦 手機 sensor 差唔多架啦

der 佢老母, 傻閪嚟
焦距,景深基本概念都未搞清

你一開始喺光圈同焦距前面忽略咗 等效 呢兩個字

又手機 又一支 一睇就知係大陸仔啦